#### 3.

腓特烈国王任命自己的亲生儿子、阿拉贡纳的唐-阿方索-法德里克（Don Alfonso Fadrique of Aragona）接替埃斯塔纳，担任未成年的曼弗雷德王储的省督。唐-阿方索率领十艘桨帆船和一大批骑士、骑士团成员、阿尔穆加瓦人以及毫无疑问的移民在比雷埃夫斯港登陆，这些人受到西西里政府的青睐，正在公国寻找他们的财富。这些人的首领护送他前往雅典，并兴高采烈地向他致敬，因为他们期待着这位年轻、渴望名声的王室王子在位期间取得新的胜利和征服。

这位侠义的私生子自豪地称自己是上帝赐予的 "国王之子"，是雅典公国快乐的弗兰肯军队的主席。exercitui existenti in ducatu Athenarum et in aliis partibus Imp. Romanie presidens"。(在行为和信件中）。他暂时居住在这座城市，毫无疑问是在雅典卫城。当他决定尽可能扩大年轻的加泰罗尼亚国家的领土时，他还没来得及上任。他首先将目光投向了欧博亚，在那里，同样是维罗纳的博尼法斯，在法兰西公国灭亡后出于骑士的荣誉感拒绝了公司的领导权，他是卡里斯托斯的领主，也是岛上最伟大的男爵之一。加泰罗尼亚人对雅典的征服对该岛产生了深远的影响；在那里拥有领地的乔治-吉希和阿尔贝托二世-帕拉维奇诺都在塞菲索斯战役中阵亡； 然而，后者在欧波亚的领地已由他的遗孀玛丽亚-达勒-卡尔切里（Maria dalle Carceri）转让给了威尼斯著名的科纳罗家族的安德烈亚，后者于 1306 年成为斯卡潘托岛（即旧卡尔帕索斯）的领主，现在还在欧波亚和博多尼察岛拥有领地。当博尼法斯意识到加泰罗尼亚人与西西里王室结盟后将永久巩固自己在公国的地位时，他与他们建立了友好关系，并反对威尼斯人和依附于共和国的特尔齐里人，早在 1313 年就拒绝缴纳船舶税（Reg. Commem. I, n. 593）。Muntaner 在第 243 页称她为希腊的 "la millior dona e la pus savia"，"e segurament es de les pus belles christianes del mon"。他认识她时，她还是一个 8 岁的孩子，当时他和马略卡岛的斐迪南王子一起被囚禁在她父亲的家中。为了他们的利益，他甚至剥夺了自己儿子托马斯的继承权，这样玛鲁拉就把内格罗蓬特（Negroponte）的拉梅纳（Larmena）和卡里斯托斯（Karystos）、泽图恩（Zeitun）、加尔迪基（Gardiki）、埃伊纳（Aegina）岛以及她父亲曾从雅典公爵圭多（Guido）那里继承的所有领地作为嫁妆带给了丈夫。

这次联合的结果是加泰罗尼亚人与威尼斯和三领主之间为争夺欧波亚而爆发了一场激烈的战争。由于担心内格罗蓬特，当教皇建议那不勒斯的安热文家族、法国的马耳他骑士团和圣约翰骑士团组成联盟驱逐西班牙人时，威尼斯人心甘情愿地听从了教皇的建议。威尼斯元老院指示其特使向教皇宣布 "quod hoc subsidium videretur opportunum ad expellendam societatem Catellanorum, scil. quod dom. dux Robertus et fratres, dom. de Castillione et Hospitales ponant equites in terra"。Arch. 威尼斯档案》，Indice fol.12（至 Misti V，67）；未注明日期，但叶片开头是 1317 年。 当然，事情并没有发展到那个地步，但欧里波斯两岸都爆发了战争。威尼斯的桨帆船甚至侵入了比雷埃夫斯，打碎了加泰罗尼亚的船只。只有共和国的军队在欧俄波亚出其不意地被击败。安德烈亚-科纳罗处于水深火热之中，为了保住自己的财产，他与阿方索签订了一份单独的条约，威尼斯法警米歇尔-莫罗西尼（Michele Morosini）也被迫与该公司签订了一份停战协定。西西里国王弗雷德里克在与威尼斯的谈判中提到了 1317 年 3 月的这份条约。托马斯，外交官。Veneto-Levantinum，第 112 页。

阿方索-法德里克率领 2000 名加泰罗尼亚人从波欧提亚顺利通过欧里波斯桥，占领了内格罗蓬特城。三位领主的使者将此事报告给了安德拉维达，勃艮第路易的遗孀玛蒂尔达当时仍以亚该亚摄政王的身份居住在那里。然而，根据古代法律，特尔齐里家族与这个公国结成了封建同盟。1317 年 3 月 28 日，玛蒂尔达写信给总督乔瓦尼-苏帕兰佐（Giovanni Superanzo），呼吁他禁止尤博亚的贝洛与加泰罗尼亚人缔结任何和约，废除科纳罗的条约，向该岛派遣军队，并与她一起驱逐侵略者，因为整个尤博亚都有可能落入侵略者的手中。法文信，"escrites ay Andreville, a XXVIII jours de Mars"；Commem. Choix de doc. I, III; Commerce etc., Paris 1880, p. 32ff. "Li diz messire Andries a fait paix et acort à la compaigne de Castellains qui sunt en ducaume de Staines et les ha mis dedans la cité de Negropont tous ceuz de la compaigne à cheval et a pié, plus de II - Laquelle chose si est moult grans damages à la vostre - hautesse et à nous aussi."

与此同时，维罗纳的博尼法斯--他那个时代最富有、最睿智、最有骑士精神的人--去世了，正如蒙塔纳尔所称赞的那样，他的女婿阿方索占据了卡里斯托斯和其他领地，作为他妻子的嫁妆，现在他是该岛大部分地区的领主。然而，威尼斯人派保罗-莫罗西尼率领 20 艘桨帆船收复了内格罗蓬特城；他们甚至得到了西西里国王弗雷德里克的明确同意，弗雷德里克担心会形成一个反对他的联盟，于是与总督达成协议，命令他大胆的儿子将内格罗蓬特归还给共和国。阿方索通过一项条约将内格罗蓬特归还给了共和国，该条约延长了与公司的第一次休战。阿方索撤出了内格罗蓬特，但仍然拥有卡里斯托斯，威权统治者默认了这一事实，但在法律上并不承认。她派安德烈亚-巴尔巴罗作为保释人前往内格罗蓬特，并向第六领主让-德-梅西、第三领主巴托洛梅奥-吉西和其他王朝发出传票，劝说他们达成协议并团结起来，她要求占领内格罗蓬特的城堡和城镇，因为她花费巨资从加泰罗尼亚人手中解放了这些男爵："Che havendo essa Signoria nostra con sue gran spese liberati loro dalli Catelani"。- Marco Barbaro, Decreti dell' aggregazione delle Famiglie alla nobiltà Ven. dell' a. 1301 all' a. 1406, c. 119. Lettera Ducale, 6 Dec. 1317, Bibl. Marciana.

西西里国王努力安抚威尼斯，使其不与对手联合。那不勒斯的罗伯特和他的兄弟塔兰托的菲利普以及亚该亚王子格拉维纳的约翰向教皇和总督乔瓦尼-苏潘佐抗议阿方索对欧博亚的干涉，博尼法斯之子托马斯也提出了同样的抗议。他们声称阿方索因此违反了那不勒斯与腓特烈之间的停战协定。总督含糊其辞地回答说，因为这些情况，他已经向西西里国王派遣了使节。I（Commem. I（Commem.II，fol.24，Regesten Predellis n.90，后者假定是 1318 年）： "quod nob. Alfonsus natus dni Frederici de Aragonia... manum ponens illicitam in messem alienam, in insula Negropontis aliqua occupavit" - 类似于塔兰托的菲利普和格拉维纳的约翰（第 24、25 页）。威尼斯总督的答复，4 月 13 日，Ind.I（对开页 25）。

1318 年 5 月 8 日，若望二十二世写信给威尼斯人说，他原本希望公司要么已经被武力瓦解，要么已经因自身的不团结而解体，但腓特烈的私生子阿方索却加入了公司，娶了维罗纳的博尼法斯的女儿为妻，将她的哥哥从合法的继承权上赶了下来，并准备夺取整个欧波亚，为此他还亲自召来了土耳其人。因此，教皇告诫总督将加泰罗尼亚人从那里和他们占领的其他地方驱逐出去。Aven. VIII. 同上。Maji Pont. Commem. 9 月 4 日，奥斯蒂亚红衣主教尼古拉也写信给总督，说罗马尼亚已经向教皇报告了 "quod illa gentium dissimilitudo que compagna vocatur plurimum invalescit"。因此，他应派使者前往教廷，安排保卫这些土地（同上，第 35 卷）。他还向阿尔戈斯的 Gauthier de Foucherolles 和雅典公国的居民提出了类似的请求。Cp. Du Cange，Hist. d. Cp.

公爵夫人和她的父亲还代表布里埃纳的瓦尔特的子女向威尼斯威权统治者派遣了使节，以支持他们即将对加泰罗尼亚人进行的斗争。他们请求批准贷款和船只，以便将军队运往内格罗蓬特（Negroponte）或瑙普利亚（Nauplia）。约翰内斯-德-瓦利布斯（Johannes de Vallibus）骑士和阿尔贝图斯-德-兰多（Albertus de Lando）骑士作为全权代表前往威尼斯（Commem.II，fol.25，公元 1318 年 4 月）。总督回复说，他收到了 Bailo Negroponte 的派遣信，大意是阿尔戈斯和瑙普利亚的封地（seedeati）与加泰罗尼亚人意见一致，因此在那里发动军事行动只会造成无谓的损失。 "Quia frustra facerent expensas, se et suos fatigando, quum sui fideles non essent sicuri"。(同上，第 26 页）。

阿拉贡私生子的地位和声望不断提高，他开始在希腊采取独立的态度，这得益于他的王室父亲在 1317 年 11 月 9 日曼弗雷德王储去世后，再次将雅典公国授予了一个孩子，即他的儿子威廉。与拜洛-内格罗蓬特的停战以及不断努力与威尼斯达成友好协议的腓特烈国王的坚持命令，阻止了阿方索-法德里克对该岛发动进一步的进攻，尽管新的战争随时都有爆发的可能。该公司已经建立了一支海军。比雷埃夫斯，当时被称为西西内斯港，成为巴塞罗那和墨西拿商人活跃的贸易中心。在 1321 年 5 月 11 日的法令中，"Petrus Gueraldi mercator "也与公司的第一批成员一起签下了自己的名字。加泰罗尼亚海盗从这里和利瓦多斯特罗出发，使海洋变得不安全。有一次，他们袭击了威尼斯骑士，这激怒了贝洛-弗朗切斯科-丹多罗（Bailo Francesco Dandolo）。阿方索回复了他的强烈威胁信，称他对此事没有责任，他已下令释放骑士，希望与威尼斯保持和平，但会拒绝任何攻击。日期：Athenis，XVIII. 六月印第 I 期（1318 年）。1318 年 6 月 26 日，Bailo 致信总督，称雅典正在装备一艘船，打算从土耳其运送多达 1500 名雇佣兵。还有一艘划艇正在装备中，准备将阿方索的使节带到希腊皇帝那里。因为一支加泰罗尼亚舰队在卡桑德雷亚登陆掠夺，皇帝的儿子率领一千名骑兵出发对抗西班牙人。"Armata dni Alfonsi（原名：qui est Athenis）descenderat a Cassandria, et ibat derobando... 日期：二十六年六月（1318 年）"。(Commem. II, fol. 31）。

白罗让加泰罗尼亚的巡洋舰升起并烧毁，而没有进一步的行动。但这并没有导致公开的战争。威尼斯用船只和军队保护内格罗蓬特，怀疑阿方索在煽动土耳其人攻击该岛，而土耳其人据说与阿方索结盟。实际上，公司继续与土耳其人保持着旧有的联盟关系；公司并不惧怕从小亚细亚招募土耳其战士，那里的艾丁埃米尔和门特什埃米尔继续在群岛上进行海盗航行。

在阿拉贡的阿方索统治下，加泰罗尼亚的雅典国崛起为一支好战的力量，令所有邻国闻风丧胆。他进军阿戈利斯和亚该亚，埃皮罗斯和塞萨利。他还试图将博多尼察与雅典联合起来，但没有像萨洛纳那样成功。维罗纳的玛丽亚是奥贝托二世-帕拉维奇诺家族最后一位死于科帕亚之战的博多尼察侯爵的遗孀，她于 1312 年嫁给了安德烈亚-科纳罗，从而将自己置于威尼斯的保护之下。该公司还攻击了基奥斯的热那亚王朝。统治那里的马蒂诺-扎卡里亚（Martino Zaccaria）的儿子巴托洛梅奥（Bartolommeo）被俘，阿方索将他送往西西里。然而，教皇要求并从弗雷德里克国王那里获得了他的释放。

加泰罗尼亚人的攻击主要针对纳克索斯的萨努多、古列尔莫一世和他的儿子尼科洛。这些爱琴海古典小岛或群岛或 Hagiopelagos（名称已被篡改）的领主确实是威尼斯共和国的臣民和公民，但他们长期以来一直处于亚该亚公国的主要封建统治之下。因此，公司以敌视的态度对待这些岛国王朝是完全正确的，因为在公司与 Bailo Euboea 签订的条约中，不仅排除了所有曾经反对过加泰罗尼亚人的人，还明确排除了那些拥有亚该亚公国封地的威尼斯人。 "Omnes illi Venetici, cujuscunque conditionis et status existant, qui tenent feuda et prestant homagia principatui Achaye"。尼科洛-萨努多（Niccolo Sanudo）刚刚在布里安的瓦尔特（Walter of Brienne）的旗帜下参加了塞菲索斯战役；他在那里受了伤，被胜利者俘虏，然后被释放。作为亚该亚公主玛蒂尔达的附庸，他后来参加了在克拉伦扎的凶残战斗，马略卡岛的王子在战斗中丧生，正如腓特烈的使者在 1318 年 9 月给总督的信中所说："In conflictu proelii inter dictum comitem (Brenne) et ipsam societ. dictus Nicolaus fuit percussus duob. ictib. in facie et in manu ac... captus." 还有："Personaliter interfuit prelio inito inter... Fernandum... tunc principem Achaye, in quo... Fernandus extitit interfectus." 信使们证明萨努多人是亚该亚公国的附庸，而亚该亚公国对公司怀有敌意。Ambaxiata dom. Frederici reg. Sicil.，Commem. 西西里的 Ambaxiata dom Frederici reg.

因此，阿方索的舰队不顾威尼斯人的阻拦，对群岛上的岛屿进行了袭击；特别是梅洛斯岛（Melos）遭到了袭击和掠夺，加泰罗尼亚人从那里掳走了七百名居民。偷人和贩卖奴隶不仅是加泰罗尼亚人的老本行，也是希腊海上所有其他私掠船的老本行。威尼斯共和国不得不禁止自己的臣民将奴隶带到埃及苏丹的市场上，"Super paganis et sclavis non portandis per nostros fideles ad terram soldani"（《Libro d'Oro II》）。(Libro d'Oro II，122，1292 年 5 月 29 日）。1310 年，当一艘载有奴隶的西西里船只胆敢将他们送往内格罗蓬特上岸时，那里的人们愤怒地站了起来，释放了这些不幸的人：总督皮埃特罗-格拉德尼戈（Pietro Gradenigo）3 月 28 日致国王腓特烈（King Frederick）的信（Lettt. 3 月 8 日，印度（Lettere di Coll. fol. 93）："Insonante fama vel infamia potius, quod dictus Henricus（船长）dictos sclavos volebat in Egyptum traducere populus civitatis... sclavos ipsos sub quodam furioso impetu liberavit"。

尽管如此，加泰罗尼亚人的海盗袭击和所有其他敌对行动并没有阻止威尼斯与雅典公国的霸主腓特烈二世国王缔结条约。后者称义他的儿子和公司，反对总督的控诉，总督要求赔偿他的臣民遭受的损失，尤其是宣布阿方索-法德里克夺取卡里斯托斯和拉梅纳是无理的。由于担心公司的所有敌人都会与共和国结盟，这也会使他的西西里岛面临巨大的危险，国王不得不同意总督的条件。1318 年 9 月，他派全权代表去见他，元老院随即指示拜洛-内格罗蓬特与阿方索签订新的协议。威尼斯共和国不愿在法律上正式承认加泰罗尼亚人征服雅典和占领欧波亚部分地区所造成的新局面，即使它自己也不得不考虑这一事实；因此，它从未与该公司达成永久和平，而只是在通知或延期的情况下暂时休战。

1319 年 6 月 9 日，早先与阿方索-法德里克（Alfonso Fadrique）签订的条约被延长至圣诞节，该条约仍被认为是永久性的。为了制止海盗行为，同时将正在崛起的加泰罗尼亚海军扼杀在萌芽状态，共和国责成该公司从那时起不得在其港口接受任何海盗，不得装备任何海盗船，也不得在 "整个雅典海域"、靠近内格罗蓬特的所有其他水域以及加泰罗尼亚人目前当家作主的地方建造任何新船，只能拆除现有船只并将其装备运到雅典城堡。只有利瓦多斯特罗港的船只要留在那里，但不配备人员。将船只设备移至雅典卫城军械库的命令既奇怪又极不方便，如果这根本不是一项阻碍船只使用的措施的话，那么这可能表明当时比雷埃夫斯已经没有任何船只军械库了。 "Que in continenti debent facere trahi in terram et de eis accipi et trahi unam tabulam de subtus et corredi lignorum ipsorum debeant collocari in castro Athenarum"。

这一休战协议是由内格罗蓬特首相与他的议员、岛上王朝的约翰内斯-德-诺耶、梅西勋爵、皮特罗-达勒-卡塞里、安德烈亚-科纳罗和巴托洛梅奥-吉西，最后是阿方索与公司的议员和辛迪加共同提出的。萨努多人也被纳入了和约。Treuga facta cum Catellanis de Compagna，1319 年 6 月 9 日，Nigropontis, Commem. II, 55; Thomas, Diplom. Nigropontis，Commem II，55；Thomas，Diplom，Veneto-Lev.，n.70；Mas Latrie，Mélang.histor.，Commerce III；签名缺失。

1319 年的条约是威尼斯共和国与加泰罗尼亚雅典国之间的第一次严重争端。虽然后者不得不默许将卡里斯托斯城堡拱手让给国王的儿子阿方索，但从那时起，它就完全统治了内格罗蓬特岛，以至于那里的三个领主完全依附于贝洛人。
